減肥成功同減緊肥既巴絲入黎幫幫手

希望各位巴絲可以分享下自己減肥經驗比我/比d建議我
我依家169 大約55~56kg左右 體脂15%左右 內臟脂肪3

之前較唔中都有做下運動 但呢排懶左好多基本上一星期先做得一至兩次運動仲要每次一個鐘
加上自己本身又嘴賤 忍唔到口係咁食零食 同埋呢排唔知咩事大食左好多 好似食極都唔夠咁 食完正餐可以繼續瘋狂食零食同水果 搞到一直都減唔到落去
手腳位睇落好似冇乜肉咁 但係背嗰d位就好撚大舊脂肪 肚腩位有少少肉同胃個位好撚脹搞到好似有左幾個月咁就算本身有少少腹肌都搞到比舊肥肉遮住晒
唔該各位巴絲幫幫我 我唔想咁快就變返做肥仔

哦

169 kg呢個重量嘅男人都叫減肥？ 你要增肥就真啦！都唔知你真心膠定假膠

169 cm

169cm 169kg

呢個認真手腳睇落瘦 但肚同背真心想減 做極卷腹都好似減唔到咁背本身唔係好識搞
唔係想操到好撚大隻 只係想減到走肥少肌

176cm 200磅 由23x磅用左2個月減到200 但hold住呢個數幾個月 可能飲食問題 最近keep住重訓+帶氧 感覺脂肪係少左 但磅數無咩大轉變 依家飲食主要雞胸 菜為主

同路人小弟 180cm 之前～80kg 無啦啦走去靠控制飲食減肥 跟住好似減得太over 依家～50kg 想增返少少磅但依家最糾結嘅位係怕食返正常會返返去以前咁 所以好煩惱 有冇師兄可以比啲意見我 同埋師兄覺得180cm 應該要幾重先算正常／好睇啲

體脂15%仲想減？

簡食物食 飽又低卡既
每餐計下數

以你咁嘅情況,應該操一操番啲背肌,個身型會好睇好多,好過得個瘦同薄,除非你係追求呢啲紙片身形

主要真係想減埋個肚同背 d脂肪好似好識玩咁只係生係個肚到背度好似某d女咁d脂肪淨係生係個胸度咁

呢樣平時有做 但係計左數明知自己3餐加埋食左千幾卡都好都係忍唔到口食零食

最主要真係想操一操背同減反少少體脂等肌肉d線條出反黎就好滿足

早幾個月我都係咁食 但過完個新年個人好似癲左咁 乜都食
本身都有戒甜 但破左戒之後就反唔到轉頭

新年無計了 我7日打左6日邊爐都係咁 甜飲食物無掂好耐 我體脂30% 希望可以減到樓主15%就好

咁都叫肥...?

我本身過年前最低去到53.6 過完個年一下升到57 係呢排食少左先落反55左右 但一直都卡係呢個位

自問只係講體重同體脂可能真係唔肥 但沖涼個時睇到肚同背脊個舊野就

咁學下做瑜珈 我媽做完瘦咗好多

我172 59-60kg
但個個都估我52-55

咁都叫肥你應該塑下個身形就OK
反而覺得你唔夠重囉

上網睇 單靠飲食容易反彈

又唔運動又喪食野無得救架wor
想減返肥咪做返一星期4日運動加戒口咪得囉

想像唔到55kg點肥法
有冇類似圖參考下?

搭單問 有冇減肥藥推薦

我覺得無用 做運動 飲食著手最實際

肌肉同脂肪比例差，唔洗特登減少進食量，確保好每日食足夠蛋白質同有定期訓練就得

呢樣真 單單一個新年食多少少就肥勁多

最慘係一習慣左狂食就忍唔到口

咁呢個係你自己既問題啦
方法人人都一樣 有人做到但你自己做唔到
無人幫到你
儲錢去抽脂囉 最唔洗自制力

圖就冇啦 想像下個肚大約胃嗰個位有一塊脂肪 而腰同背都有一大塊脂肪

我咁鐘意食野都忍到 你都得 加油 元朗舒適堡運動中

跑步 同埋買張瑜伽墊 每日係屋企做d 令肚會酸痛嘅運動 要堅持

其實你係咪未食飽?
食多D蛋白質飽左個人對零食抵抗力會高D
又或者食D有甜咪又飽肚嘅食物
我自己平時會整下香蕉奶昔,南瓜餅去頂下癮
自己整甜品可以控制熱量
同埋食完就會自動減返唔食咁多飯麵
半年減左20磅
體重上落都係0.5KG以內

174高,78KG 用左兩個月減到71KG,都係早晚做40分鐘有氧
朝早有氧前食 R1 CUT 10 幫助減脂

我又係食完飯之後會忍唔住瘋狂食麵包蛋糕零食體重直線上升呀屌

15%都肥

未必關食唔夠protein事小弟好撚鍾意食肉 每餐都肯定食夠數 但都係會食完飯忍唔住食零食或者麵包蛋糕

減肥呢樣野，你既身體會對對抗你的努力。 所以呢， 最緊要係個方法不可以太急進，要keep 到 1年以上不變先至會真正既改變。 你如果比你好彩減到，好易又會反彈。 減肥既重點就係唔好當目標，當苦行， 應該 set 個目標係做到幾多運動 呢d 野既身上，先最緊要。

咁我又好少會咁出事喎
即係如果我預左會食少少零食正餐就會平衡返
但係唔會瘋狂咁食零食囉

錯撚晒 你應該去操肌囉

小弟已經以夠protein為目標去食每一餐 但係好多次食完飯之後就會忍唔住食零食甜品應該唔關唔夠protein事又或者imply唔到落我到所以我好明白樓主嘅“痛苦”或者內疚

因為我自己做唔到運動所以係靠飲食控制
如果你忍唔到口可以做運動練肌肉
肌肉量多可以消耗多D卡路里

你係要增高
169

ching好勁因為聽講純粹靠控制飲食減會比運動+飲食雙管齊下慢同埋易少少反彈如果keep到±0.5kg真係好勁 唉 為食嘅人真係好難減

忍唔到口, 控制唔到飲食就唔好嘥心機搞咁多嘢
注定失敗

戒晒所有零食甜品麵包已經好好多啦
平時食菜食肉食到半飽先食飯同生果
口痕就自己上網學下整低卡小食
其實食食下就會慣😂

絲 171 62kg 望落好大舊 其實大約應該幾重先望落去fit d

我食飯次序一向都係先菜後肉最後先飯其實諗諗吓平時啲人話可以減低食零食慾望嘅方法我都試過 例如上面嗰啲食物次序同埋食夠protein但係對我好似冇乜用唉 冇乜自制力

一諗起自己減得咁辛苦唔可以前功盡廢就唔會想食零食
同埋食原型食物已經好飽就冇欲望食零食
如果真係忍唔到就買細細包零食過下口癮

同埋我有做飲食記錄每餐食過D乜同埋份量大約幾多（用手掌計數）
基本上每餐份量都係差唔多

開始咗差唔多2個月
朝早食2片方包
午餐正常
夜晚會菜加雞胸only

淨做重訓冇帶氧
做手，背，腳，冇做平板減肚腩(因為通常食完飯先做，怕做平板個肚會好唔舒服)
每次30分鐘左右
做2日抖一日

依加減咗大概7kg，肚腩冇乜點少過

其實我好多時有食零食嘅慾望 但都係夾硬用意志壓抑住架咋 但係有時一破功就瘋狂食返夠本 跟住就內疚後悔 無限loop

你平時係唔係都有食零食習慣
如果係嘅逐少逐少cut唔好一次cut晒
唔係你會忍得好辛苦之後就爆食
試吓減低食零食頻率先啦
由每日食cut到每個星期一次
適應之後再cut少D到一個月一次

我都好想知身高體重應該比例係點先好睇絲打有冇做開運動？

以前係有好勁零食習慣 一想食就會食但係開始注意體重之後就盡量壓抑食零食嘅慾望 唔會每次想食就食 結果就係食零食嘅頻率係低咗 但係每次一食嘅量就不自覺多咗 搞到拉返勻同以前每日食零食嘅總量差唔多甚至更多

其實當我減肥期間好有衝動想食嘢嘅時候
我就會反問自己當初點解要減肥
要不停remind自己決心減肥嘅理由就唔會想爆食

跑步 但係比例都唔算好 下半身的太多脂肪肌肉 好難減 上半身骨感 好絕望

同路人呀又係肥肚腩大髀patpat位唔通真係基因問題冇得改？

ching有冇例子會做咩重訓？屋企做定係出面做？

爆食嗰下真係好爽 覺得好開心 如果可以無後果咁瘋狂食野就好啦 最慘每次開心過後就會內疚幾日 跟住死死地氣落街跑下同埋嚴格控制飲食 盡做到deficit 呢幾樣野隔一排就會無限loop

65-70kg
睇你有無肌肉啦

咁係咪姐係要睇bf

試緊生酮飲食 希望3個月後有改變

講真你照鏡就得
不過減肥減上癮一定會點都覺得自己肥 可以叫frd幫你睇下/ 睇肌肉佬相對比
因爲你如果有做運動增肌一定會重好多 特別係男仔
我之前日日跑步+workout 47kg但個個都以爲我40kg (絲)

有機但我基本上食完飯如果見到有餅乾個d又會嘴賤走去食 之後夜少少見到有生果又嘴賤走去食

我都想發育完左好耐啦 依家係發肉緊

其實都有少操 較唔中有玩下引體上升

屋企舉鐵咋
動作都係youtube搵，2頭，3頭，肩，背
做慣就再搵動作加
暫時依加呢套夠我半個鐘做4組（唔知叫快定點，估完會攰，但第二日就冇乜feel，可以每日做都得，有時間嘅話)
淨係得鐵所以冇去gym room咁effective

True但我就再衰d 跑完會覺得咁辛苦食d零食獎勵自己 之後就

少少啦 著左衫呃得下人但一除便知肥與瘦

老實講我d frd都話我瘦唔洗減 除左眼鏡照鏡唔似肥 一戴返眼鏡就
利申600幾度散光

淨睇體重冇乜用
要睇埋體脂...

我信你個fd 認真180cm 50kg好撚瘦 食返多D啦
不過小心增肥變暴食

但係效果好似已經唔錯等我都買返啲鐵返屋企舉下先

簡單做push up, pull up or squat先練下大肌肉吧

請教如果新手要做呢三樣 有冇組數時間 eg 10下一set咁樣 推介俾小弟

樓豬你搞笑啊？減乜春？
你瘦過啲女仔喎 已經瘦過我 (好似係）
利申：絲，55kg ,168

你地兩個都勁瘦

做岩動作重要過下數,
知道每個動作練乜野肌肉, 同埋做緊既時侯有無用到個組肌肉
每組動作一開始睇下做唔做1 set 4-6下, 做3 set
中間rest 45-60s , 適合Push Up - Chest & Squat - Leg

Pull Up - Back 較難, 新手建議用Chin up Palm (手心向自己) HOLD 起BAR 同埋 上面做Negative, 等自己知道點用背肌, 同埋要練點樣鎖scapular

減肥真係好難
174 64kg
已經戒哂口 絕不食公仔麵 汽水
用fitness pal計每日1500卡左右
食原型食物 但都瘦唔到肚腩 點搞

再加每日一定食100g protein
有重訓有帶氧

上網睇d文章 唔好食少過基礎代謝率 食我少過佢 身體會有機制降低你新陳代謝 應該食多過基礎代謝但少過tdee

但我完全唔知自己tdee幾多先岩
之前計應該1900？ 我自己都唔sure
呢樣先最難 唉

一定要食高過基礎代謝
唔係你個身體會以為係饑荒自動降低新陳代謝
同埋唔只減脂肪仲會減埋肌肉
到你食返正常消耗唔到卡路里就會反彈
同埋用my fitnesspal可以自己調較卡路里同三大營養素百分比
之後佢會計好晒你每日要食幾多g營養素
每餐食之前都可以用app check下食物卡路里幾多
同埋用唔同方法減營養素比例都唔同
我自己食中碳就碳水40%，蛋白質同脂肪各30%
有人食生酮就要提高脂肪到70%，碳水降到10%
睇好多文章同片都話要減脂就要控制碳水比例
但係要操肌就要食返高少少碳水比肌肉合成
所以又有個控制方法叫碳水循環
其實好多唔同方法可以上網睇到

其實你上網打tdee好多網頁都有公式幫你計
但係佢計唔一定準要自己tune
如果佢計到係tdee係2000你食夠2000睇下係咪維持到個體重
維持到嘅咪即係你tdee真係2000囉
要減嘅話就要tune熱量再低少少
減少7700卡=減1kg脂肪
咁就按住你個目標設定想幾耐減幾多
唔好少過基礎代謝加埋做運動練肌肉提高消耗
加埋三大營養素均衡食原型食物唔好食加工食品
我諗咁減法係最健康啦

好驚食得多即刻肥
網上面有勁多資料
有人話intermittent fasting好所以我都行埋12/8
然後有人又話一定要食早餐 如果唔係新陳代謝慢
有人又話減脂一定要做有氧有人又話唔好做 會減埋肌
所以我都唔知點做好 而家一星期都做4日重訓
Leg day一定有兩日
主要做hip thrust(60kg), deadlift(45kg)
其餘樣樣都有啲，但一定迫自己做full range motion
屌 見到自己仲有肚腩就好想放棄

其實方法有好多，都係睇邊種最適合自己架啫
搵到個自己覺得舒服又可以持久做落去嘅方法先係最好
就算我話你知斷食好好架但係你都唔捱得餓嘅幾好都冇用啦係咪

其實肚聚脂肪同你食零食垃圾食物好大關係....首先戒左糖同零食先啦

啲問題你自己咪講晒囉
懶做運動唔戒口
又唔付出又想瘦，有咁易的話，欣宜都減到一百磅啦

上網計左自己幾多Bmr 同tdee 再計住卡路里咁食一個星期 再自己微調 當你節食拎到bmr低左
要提升返bmr要多好多時間

其實squat有冇話要負重幾多先適合 body weight就咁做嘅o唔ok？同埋我想知plank有冇效？ 窮學生無啞鈴嗰啲器材

我都想知多啲“正確”嘅減肥資訊已經追咗呢個po pin嗰個reply 同埋網上太多太多資料 好多網站之間都有矛盾各有各說以cardio為例 究竟用cardio減肥好唔好已經有勁多唔同講法 其實負重+cardio咁做會唔會抵銷咗啲合成咗嘅肌肉最攞命係本身好鍾意食野 同埋前排專登嚴格控制飲食減肥都冇乜效果 搞到冇乜心機

如果冇記錯有氧係會消耗肌肉，不過係唔知要做幾多個鐘之後先會發生，所以適當有氧係冇問題

同埋點解要做負重唔做有氧係因為有氧只係做嘅時候先會有燃脂效果，唔做就冇
但係負重增加肌肉量肌肉本身就可以提高代謝增加消耗，效率比有氧更高
所以健身人士會覺得有氧冇負重咁高效
（以上資訊我都係睇台灣健身youtuber學）

等你掌握左點用力，加下數都無效果先諗加重都未遲
同埋我自己鍾意街健理念多d
用自身體重就係一個好好既負重
你想增加強度可以直頭跳起身, 什至試跪係到跳起身都係一個好好既leg exercise

Plank 有用，但我會問你想為左咩目的要而練plank

減肥我覺得
7成飲食
3成運動

負重一定要做，等你肌肉大舊燒多d 能量

有效既話我自己覺得做HIIT 最好，但要有一定心肺功能先好做。因為會好撚攰，好易放棄

如果想練手臂同埋個腹firm啲

類似hiit嘅野我之前的起心肝減肥嗰陣有做 係有效嘅但係真係好攰依家我應該會prefer試吓做負重睇下有冇效先多謝ching

如果body weight squat之後膝頭有啲痛同腫係咪姿勢錯定係因為啱啱開始 身體未適應？之前就係有呢個情況

師兄你係想增肌加減脂 right?

反而我覺得要做多小小重訓

用左八個月，由165磅減到140

影張身型黎睇下先啦

高 :173cm

一個星期做4-5日尖

早餐： 兩塊麵包，吞拿魚，一個牛油果，

午餐： 多菜多肉少飯

晚餐： 多才多肉好少飯 - 半碗的一半

零食： 20粒杏仁，一隻香蕉，一個橙，三隻雞蛋

10.9% bf 都係得78分其實已經好fit

幫我做 report 個人話有人90分，但佢係職業運動員

我個張
有冇高人指點
174cm 絲打

Ching 係咪情緒性飲食比較多?最近壓力大? 壓力大導致皮質醇(cortisol)上升，身體會分解肌肉，儲存脂肪在腰部位置。另外多唔多食甜品，炸野，碳水吖？呢啲都係因數。

養成健康既飲食習慣係目標，身材好先係結果。成日減肥好易禿頭，肌肉流失。荷爾蒙穩定，保持情緒平靜其實好重要。

你張野影正點可以嗎？

又瘦又矮 咪搞咁多啦

我就咁望落去絲打你的 bmi 同 body fat 都偏高

介紹你睇一個 youtuber

一定啱你

佢個 channel 仲有練埋 patpat, 我睇過做得幾唔錯

問題係佢啲重量唔係肌肉 係脂肪
佢係應該減脂增肌

我有睇呀

磅數無大變係正常
你有重訓 有食返蛋白質為主
自然減左脂 增返肌 咁體重咪無咩變
好事黎

明白 重係有好多野唔明 慢慢努力學 體脂重係30% 但我相信慢慢會降返 只要keep住就ok

減左三十kg點做
米八得五十直頭紙咁瘦啦
我都米八左右 唔再高個時最瘦都係得七十幾 都好簿下個身型
依家九十幾kg 我成日想再谷上去一百

其實零食有咩咁好食

我真係覺得自己好幸運 好鍾意食甜品 但都唔會走去食
同埋零食對我黎講完全無吸引力

出左街，你可以去呢個網睇，有晒解釋

鍾意食零食絕對唔係因為肚餓 係屋企坐下坐下口癮就會食

同埋你不如講下你想要邊類型既身型，我係咁易睇左你係有點過重， body fat 都高，又唔係好夠水份。

其實我都有少少懷疑係 有時唔係餓都好想食野 想忍口又唔係點忍到 好似食極都唔夠咁
甜品一時時食 炸野就真係少食 碳就減緊

完全唔會
反而我好鍾意飲水 好在就係我由細到大都唔鍾意飲汽水
我可以無野做就飲水飲水同飲水

好難答你

係 所以依家盡量都試下少食零食 有時口痕真係好難頂

想問下 如果長期食少過基礎代謝個數會唔會出事

有少少線條就夠了
我BMI 其實又正常
但BF 真係好高

你睇下我send 俾你個 youtube, 佢教得唔錯

唉 講起飲水 我都好鍾意飲水 每朝起身一定連啪兩杯350ml 每日都要煲兩次水先夠飲就算飲汽水都盡量揀無糖梳打水 唔得先揀無糖汽水 但係照樣好鍾意零食甜品

ching真係好明為食肥西心理

會

如果你長期飲食的熱量低於基礎代謝率，身體會啟動保護機制，拼命節省能源。換句話說，你的基礎代謝率就會自動下降、下降、再下降。

第二、身體長期缺乏能量的時候，並不會只利用脂肪，而是優先拿肌肉來燃燒。要知道脂肪的堆積很容易，但肌肉的成長非常困難。因此節食減肥的人，早期效果相當顯著，但是過不了多久就會出現體重停滯期，你發現節食再也無法讓你瘦下去了。當你某天忍不住多吃了一口熱量，身體馬上會拿它來堆積脂肪，於是你就以加倍的速度復胖了！

你身體會降低新陳代謝去調節返

呢個網提到一點 身體代謝降低左 佢食返之前個熱量5個星期 身體代謝都上唔返去

咁有冇咩方法將基礎代謝率升反

167cm 中四至中六78kg dse完節食加每日做gym同30分鐘有氧，減到59KG,
有女朋友之後肥返做67kg,
諗緊應該減返少少增肌定依家增肌。

最簡單咪增肌囉

主要都係靠控制飲食 減肥早期好concern體重嗰陣真係嚴格check卡路里 有配合埋少量運動同重訓去到後期懶咗好多 就8-9成靠飲食 但係就好似減得太over依家好糾結 想食返多啲野增少少磅 但係又怕升得太快會好快肥返 但係依家又好似太瘦 唔知點咁

食同做要keep住

8O公斤～精神減肥法

先減脂後增食

增肌

呢樣我都知嘅應該都係要開始返重訓 真係懶咗好多好多

係咪都係重訓先如果開頭每日做半個鐘 跟住先慢慢加上去 大約幾耐先有效果

講講下真係好似甩多咗少少頭髮

我用網上個d BMR calculator計過大約要食1500左右 咁如果真係因爲節食搞到個BMR跌左 咁係唔係就只可以增肌黎令個BMR升返上去同埋會唔會呢一世個BMR都計唔準

咁你增肌都係要重訓架啦
睇效果就睇你點操都幾重訓姐
健身要有耐性

做多啲運動 少油少糖囉
你咁既身型體脂仲想要咩答案

我好少做運動
不過重訓唔係講做幾耐係講做幾重

都話左唔好食低過bmr囉
食低過bmr唔係控制飲食，係節食

你要控制喺bmr以上tdee以下就可以減到啦

觀察下咩時候特別想食，例如無聊放假一個人係屋企，感覺孤獨無人愛，比人激親，睇完負面新聞等等。
跟住事前揾解決方法，新既放鬆方法，或者避免嗰啲環境。失敗左就再黎

固定飲食時間，一日要有16小時唔食野，每餐隔5-6小時。

其實係對食物既態度好重要，食物係body fuel，係為左更健康，好好咁生活，而唔係將來既絆腳石。

先減肥後增肌

168cm 59kg 但係冇肚腩 有線條
點解會重樓主咁多?

聰明

甩頭髮手尾好長

佢想要大家支持同鼓勵

內臟脂肪?肌肉?天生骨量?

未量過體脂
但有做開運動

咁你有呢個意識已經好犀利架啦

咩叫骨量

係咪要先節食後做重量?

一冇野做就想搵野咬下 睇下睇下片又想搵野咬諗緊用香口膠黎頂口痕得唔得

骨質密度，骨頭大細。
例如歐美人身材高大，啲骨頭大塊啲，泰國印尼啲就骨頭細啲。
年紀越大，啲骨質流失，老人家啲骨縮曬，骨質疏鬆，都會輕啲。

歐美人身材高大
中

咁你預左咀嚼肌會變大，塊面會方啲。同埋香口膠都有熱量，如果你睇營養標籤

想細細粒咁

因為之前我節食減左差唔多10k 所以唔知有冇出事個排3餐變2餐 1碗變半碗 所以怕已經出左事

唔好講出黎

所以你有心控制體重就要個個星期磅 如果你食少過BMR 都升磅
姐係你代謝可能低左

話時話其實幾時磅重先係最準我見有啲又話沖完涼 有啲又話訓醒 有啲又話訓醒屙尿之後但係我又喺度諗 如果咁樣量嘅話 水份嘅多少咪會好大影響

固定一個時間量

我就起身去完廁所磅一次訓前磅一次但早晚相差差唔多2k

明白但係水份嘅影響係咪會好大？因為有時食得少咗 但係磅重唔知點解重咗 咁咪唔知邊個先係真正重量？

我都係咁 今朝50kg 啱啱沖完涼52kg

朝早起身痾完屎痾完尿量

啲retain喺身體入面嘅水份其實係咪影響好細？

順便問下 重訓每日做好定做完抖1-2日先再做會比較好？

我明個體重下降真係令人好興奮，如果唔係啲人都唔會食排水丸啦。你想既話減六成都得，身體大把水。保持清醒好重要，你要減既係脂肪，上網揾量脂肪既方法啦

咁你節食個期食D乜先
我減肥都會減少食量，但少食唔等於食唔過bmr嘅
飯一碗變半碗但係你食好多餸都可以填返個數

早餐唔食 午餐多數淨食菜 夜晚主食都係菜少飯 食肉都係走皮走肥

只要你每日都係朝早起身痾完屎痾完尿量，應該影響唔大
你要睇係個體重變化

有冇人食orlistat?

你減之前有冇check過自己bmr同tdee先？
你用幾耐減左10k呀？有冇做運動先
合理減重係一個星期減1-2磅
減得太快唔係好事喎

個時冇check用左大約9個月左右由70左右減到60 淨係有做平板支撐每日5-10分鐘
一直卡係60左右 所以係半年前先開始有做帶氧
係呢排忍唔到口狂食所以上黎問下有咩方法可以戒食同減脂

我想問下bmr係咪姐係全日瞓係度唔郁都會消耗嘅能量總數 但係訓係度脂肪唔係會積聚咩？定係其實只要高過bmr但係低過tdee就點坐點訓唔會肥？嚟緊應該會開始做重量訓練 但係想知多啲呢方面

同埋點解啲人會話食完嘢即刻坐／訓／夜食飯會肥？如果apply返intake《output（tdee）唔會肥嘅理論 咁其實理論上係唔會發生呢件事先啱架喎

食完即坐容易積聚脂肪姐 即訓對身體唔好 夜食會肥都無聽過
的確唔會 但大部分食物比想像中高卡
好多時食多左/你計錯數都唔知
如果真係十分嚴格地intake細過output
就一定唔會肥

我上網睇都有唔少人主張盡量唔好夜晚8點之後先dinner／食野 佢地個理論係夜晚活動量減少 連帶埋個消耗減少 所以盡量日間食多啲 夜晚就相對少啲 （當然都係以total唔過tdee為目標）咁樣先唔會肥 咁我就覺得奇怪 唔係只要睇全日intake唔過tdee／《output就得架啦咩

同埋積聚脂肪唔係高過output先會架咩定係其實積聚脂肪嘅機制係複雜啲？

錯誤觀念黎 完

多謝師兄解答咗呢個疑惑

同埋呢句其實係咪已經啱 『咁我就覺得奇怪 唔係只要睇全日intake唔過tdee／《output就得架啦咩』

唔一定 要視乎你係咪日日keep住intake<output
因為你食左既野唔係即刻轉化晒變能量
你消耗緊既可能係今朝 琴日 甚至前日食既野
所以如果每日攝取量穩定既話就唔會肥
同埋仲有一點就係 當你長期intake<output
身體會選擇儲存多d脂肪 取而代之既係消耗你d蛋白質(肌肉)黎做能量來源
所以要keep住運動先可以減少肌肉流失
一個唔做運動 淨靠戒口去減肥既人 佢可能減左10kg入邊有5kg係脂肪5kg係肌肉
而一個keep住運動又戒口既減肥人 佢可能減左10kg入邊有8kg係脂肪2kg係肌肉

理論上係 但唔係單日咁睇要keep住日日都係咁先得

原來係咁唔怪得知有時有一日buffet食好多嘢 跟住幾日食少啲嘢 反而無buffet之後嗰日磅咁重啦

同埋intake《output會消耗肌肉的話 如果食得多過所需嘅protein（前提total低過tdee）又可唔可以減低消耗肌肉even唔會消耗到肌肉而又減到脂呢？多謝師兄不厭其煩咁解答小弟

樓豬 其實減肥無咩捷徑 大家都知
其實都係自律問題
來不去都係食少d 一係就做多d
不過講真就咁睇數字唔太洗減

搵樣自己鐘意做既運動
自自然然就自動自覺

我還好

老實講小弟我一坐低就好明顯出事 想減埋個少少脂肪

本身都鍾意游水 本身諗住3月左右游反水 我諗依家要等武漢肺炎完左先再去游 依定家打算留係屋企玩下tabata

照咁睇節食又唔做運動咁減肥好似好易出事到頭來可能只係減左肌肉

所以好多人都會話好易反彈就係咁解 節食減得太多肌肉 BMR低左
當你去到你目標重量 你回復返之前飲食 以前咁食重量無變
減完食返馬上又重左 因為你BMR已經比之前低左
所以減同時最好就增加肌肉量 將自己個BMR推返上去

食飯前飲2杯至3杯水，嗌野食小飯，呢2樣加埋就會食少左但係唔餓

可以減少但完全唔減肌肉係無可能
你見d人成日話要bulk完先cut就係咁
cut都無可能淨cut脂肪肌肉點都會少左 但個影響就唔會好似你淨戒口去減肥咁大
有d人話新手時期可以做到增肌同時減脂
不過我就未試過咁既效果

Don’t give up. 健身係一輩子的事，其實你想追到乜野身型先？幾多吋腰？幾多體脂？同埋我覺得做尖既野，唔好咁急進，我之前36吋腰現加29.25，好想練到八舊腹肌，但練左成年都未得，點都係只有6舊。仲有d fat。

我新手時期試過
4個月左右

當初on9節食減肥，係減得勁快3個月內65kg減到53kg，但換嚟係手腳冇力，冇m嚟，暴食，脾氣差，體重係跌得多，但我諗大部分係水份，後期先醒覺咁樣唔掂，就試高蛋白中碳，體重係升返，但成個人精神好多，月經都正常返，依家都係keep磅中，體型中等啦，最緊要揾到你自己可以堅持到嘅方法，一開始都有諗過去join gym，但自己真係對運動0興趣，反而對於飲食方面會想研究，咁咪做飲食控制囉

利申：174cm絲 59kg

我減完都係靠飲食控制去keep
同埋會去研究點樣食反而唔會亂食野
今日試左下豆腐湯圓又好食又低卡

係啊 同類型嘅食物出街食係會高卡好多，自己整可以控制到個分量，減肥冇話d咩唔可以食嘅，睇你食幾多姐，自己整食多d都唔怕

你呢隻叫skinny fat喎清

唔好意思呀 想問一問

1. 戴豬咀跑步對減肥黎講會唔會好過乜都唔戴（令自己吸少d氧）

2. 日常負重反工（綁沙袋個d)會唔會燒更多卡路里同易d增肌

3. 如果日常生活負重會唔會好易傷

4. 如果想減脂增肌應該戒碳全蛋白/少碳多蛋白/定正常咁食但食多d蛋白？

5. 重訓應該每日做定隔日做？

係淨係肥係肚腰背所以呢幾日都用生果代替零食 睇下會唔會好d

D人戴豬咀跑步係練心肺功能
負重返工好易勞損
增肌其實最好要有碳水 因為胰島素對肌肉合成都有幫助\
重訓同一個部位最好休息2日 如果仲痛就抖多日

咁順便問一問 如果重訓完肌肉唔痛係唔係代表冇乜效 如果唔痛日日操得唔得 同埋日日操效果好d定休息幾日再操效果好d?
Thanks ching

唔痛唔一定代表操唔夠 最好24-48小時比佢生長修復下

我諗除左ABS之外都無咩人會日日操

明白thanks ching

又係我想問下decathlon嗰啲阻力帶對於增肌有冇用窮學生見佢平平地可以afford到

買岩個阻力係有用

正常唔係即刻痛，應該係第二日開始先痛
如果你做完之後完全冇感覺，一係你做錯左，一係你做唔夠，一係你個重量都唔夠

減肥唔好食減肥藥 好大副作用

有無師兄食過fat burners
80kg 19body fat想減肥
想試下fat burners + cadio

呢個case大概係宿便問題
你平時大便幾耐冇一次架ching
你唔係要減肥而係排返毒就好好
運動幫助不大

減肥中 181cm 100kg

做左一個月運動 依家92kg

唔知再落唔落到去

你做邊方面

其實我淨係肥肚 試緊生酮

重訓+cardio

吞藥丸好辛苦 我自己係食益生菌減

我都係
每晚都飲返杯
第2朝起身飲杯暖水去個廁所輕鬆哂
腸胃好左連皮膚都好左勁多
呢2個月瘦左唔少

有冇解決方法食好多菜，金菇或者麒麟果嗰啲方法好似對我冇乜用

有冇副作用？

頭幾個月落最多好正常，其實飲食真係佔好大比數
唔好咁執著磅數，自己留意多啲身體變化同感覺 加油

有無飲好多水

磅數無咩變化 水依家1日 2 3L左右 可能夜晚食2碗飯 如果減返1碗應該成效大d

我 169 75咪叫好鳩肥？

我都好鐘意飲暖水，以前就鐘意飲茶
由細到大都唔鐘意飲汽水，尤其係可樂
本身都唔好甜野覺得好多野都太甜好難頂
零食都係鐘意食咸 薯片梳打餅果仁紫菜，不過都好少食
其實唔買就唔會食，見到有新零食都唔會想試 我朋友會
朱古存個啲甜食對我零吸引力

我一睇營養標籤個卡路里就唔會想買

唔難咩?
我個鬼佬老細都係生酮，日日lunch都係咬蔬菜條雞蛋
應該差唔多一年，瘦左同埋佢話精神左好多

有人話宿便係偽慨念喎但係
我自己都唔多信

飲食如何

食邊一隻

早餐 雞蛋火腿三文治+無糖黑啡/水
午餐就正常 多肉多菜盡量少飯+烚蛋
太油同炸野盡量唔食
一日一個蘋果 全日淨飲同多飲水
晚餐通常都唔食 真係太餓就食雞胸肉

無呀無西藥成分

費時比人話打手呀
你tg我呀

幾好丫，慢慢黎

個個唔同嘅
人講還講 一般人每日幾多正餐會有幾多次大便 2-3次好合理 少過就會積埋
我幫人keep開唔通伏你搞臭自己個朶咩

要慢慢黎 加返啱嘅水份 纖維量係基本
我都由以前兩三日一次變日日有
Ching 有興趣TG 傾啦

有時每日一次有時隔日一次已經多菜多生果少肉都係咁
就算食麒麟果都未必有得去 係試過一次過食3個先黎料
依家飲脫脂牛奶先有得屙

多菜少肉係一個偽健康概念
個位體質唔同 要研究下
卡路里要夠 同埋check 埋身體指數
個人太寒涼 食生冷野多都易去唔到
同埋食菜食生果隻隻唔同

利申：專業嘅

咁排毒有咩好計，我成日都好夜訓係咪難搞

我日日煙肉 三文魚 牛油炒蛋

牛油果+碎蛋+feta cheese
朝早直落晚餐都唔使食

早返d瞓

workr唔work 成日覺得自己未入酮 但係又唔想買野吉手指

巴打咁想問係咪個人太寒都會易減唔到？
宜家晚晚食好多菜咁中醫話食到個人好寒好虛咁

食菜睇點食 炒過先食啦
真係想有效係睇fat rate 同寸數
認真嘅搵專人搞搞

我12月仲著緊XL
依家著M都勉強可以
減肥其間一定要keep住卡路里唔可以一日多過1500
個陣我只係食雞胸雞柳, 飯,麵,麵包都唔可以食
一個星期游3日水, 每次游3KM
其實減肥黎講7分飲食3分運動, 如果你唔戒口,做幾多運動都係無撚用

搭單問
依家63 想減到50
頭一兩個禮拜 每個禮拜都減到1kg
但一食得正常少少就重返...
我飲食同運動都有落手
每日跳繩45-60分鐘 每星期三次無氧減局部
食就多數168
第一餐食蛋 車厘茄 加一樣水果 再加杯牛奶
第二餐主要食蘋菜 再加一兩嚿肉片
有時要食埋中午果餐
就食雞肉沙律或者三文魚刺身
其實食咁少都唔覺特別肚餓...
但多數加埋都食唔夠 1000
係咪應該食返多啲先唔會反彈
但應該食咩好

食唔夠bmr有機會跌喎
仲要每日都咁多有氧
之後會越減越慢
可以試下跳繩減到15-20mins
加重訓frequency
keep住168
每餐食番多少少啦
真係食唔落肚就揀肥肉(豬腩 肉眼 雞髀)食
反正你carb intake咁少
食多D脂肪唔會有大問題
希望幫到你啦

唔係減得快 但叫減得輕鬆同開心

2018年大約6-8月左右開始減 由原本92kg 依加64kg 165cm

一步一步慢慢黎 樓主你個case明顯係肌肉唔夠導致鬆弛所以就算唔重都睇落好肥 做多d重訓鍛鍊肌肉

可以由一日50-100下掌上壓做起 一次做唔到就分幾組做 慢慢黎

減肥操肌好多門路好多方法可以做到 但佢地唯一共同點就係要持之以毅 你堅持唔到乜撚野都係假

利申仲減緊

唔係你講 都唔知自己有氧係算做得多
其實要食係食到
係之前唔知自己飽嘅線係邊到 所以先食多咗咁多
依家可以試下唔洗咁chur自己 點都要食夠
謝謝你

有試紙

其實一食返正常會重係因為當你戒口個時
食少左好多carbs 所以身體keep既水份少左好多
但當你食返既時候 會重返1-2kg水份係好正常既事
呢d唔係反彈黎

要食返多少少carb比身體適應下? 藜麥之類嘅？
原來減肥咁多學問 食多唔得 少又唔得
見到重咗一兩kg真係好失望...

唔關適唔適應事
食低cabrs身體就自然會儲少d水份
食多carbs就要多d水份幫手儲存醣份
所以唔洗太在意個1-2kg就得
你話反彈4-5kg就可能真係脂肪
1-2kg應該9成9都係水份影響

oic
都係睇體脂最重要
謝謝你

我體脂都23%你15對我黎講好fit

樓主依家情況點